<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Educación Latam</title>
    <link>/educacion-latam/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Educación Latam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/educacion-latam/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Educacion Temprana: Aprendizajes Para Toda La Vida</title>
      <link>/educacion-latam/posts/educacion-temprana-aprendizajes-para-toda-la-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/educacion-temprana-aprendizajes-para-toda-la-vida/</guid>
      <description>EDUCACIÓN TEMPRANA: Aprendizajes para toda la vida  El gran esfuerzo que debe hacer el Estado para incentivarla educación es crear unas buenas condiciones de infraestructura, recursos didácticos, ambiente socioafectivo, y alianzas internacionales.
  María es una estudiante de segundo de primaria de la escuelita pública #80139 del distrito de Curgos, el más pobre de Perú, que cuando se le piden leer una frase de un libro, no puede hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversion Inteligente: Formacion Docente</title>
      <link>/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:52:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</guid>
      <description>INVERSIÓN INTELIGENTE Formación docente   Para nadie es un secreto que la labor de los docentes en la educación de una sociedad es fundamental para que esta avance. Es un ejercicio de formación del futuro de los países que en América Latina se ha visto constantemente atropellada por el descrédito, poco reconocimiento y baja remuneración de estos actores tan importantes para el avance de nuestros países.
En muchos casos se considera que la labor del docente no es tan importante como en otro tipo de labores de producción de la sociedad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilidades para el futuro</title>
      <link>/educacion-latam/posts/habilidades-para-el-futuro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:56:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/habilidades-para-el-futuro/</guid>
      <description>Prepararnos para el futuro Desarrollo y fortalecimiento de habilidades   Rosario, Víctor y Mercedes se graduaron hace dos años de secundaria y a pesar de su larga búsqueda de trabajo siguen desempleados. Ellos creían que si terminaban el bachillerato podrían seguir adelante, pero ahora hacen parte del grueso de desempleo del América Latina, que según las estimaciones modeladas de la OIT (Organización Internacional del Trabajo) alcanza los 10 millones de jóvenes entre los 15 y 24 años que se encuentran desempleados en el 2017.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>