<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Líderes sociales on Especiales Datasketch</title>
    <link>/lideres-sociales/</link>
    <description>Recent content in Líderes sociales on Especiales Datasketch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 16:41:23 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/lideres-sociales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Metodologia</title>
      <link>/lideres-sociales/metodologia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:41:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/metodologia/</guid>
      <description>Este especial surge con el deseo de visualizar la difícil situación que enfrentan los líderes sociales en Colombia. Las cifras de asesinatos desde 2016 son escalofriantes. Visibilizar el problema es una forma de aportar a la solución.
Los datos sobre líderes asesinados fueron recolectados a partir del análisis de noticias y de recolección de información de Pacifista, Somos Defensores, Ojo a la Paz, Indepaz, el CINEP, ONU, Defensoría del Pueblo y Unidad de Víctimas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protejamos a Los Defensores De Los Derechos Humanos</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/protejamos-a-los-defensores-de-los-derechos-humanos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:36:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/protejamos-a-los-defensores-de-los-derechos-humanos/</guid>
      <description>Protejamos a Los Defensores De Los Derechos Humanos   Desde enero del 2016 hasta hoy han asesinado a más de 397 líderes sociales (fecha de corte: 16 de agosto del 2018). Han acabado con la vida de defensores de los derechos humanos, de quienes buscaban la paz y la construían, quienes eran guardianes del medio ambiente y luchaban con sus comunidades en contra de las desapariciones forzadas, homicidios, tortura, violencia sexual, abuso del poder político y cualquier acto de discriminación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líderes a salvo: una iniciativa para salvar vidas</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/lideres-a-salvo-una-iniciativa-para-salvar-vidas/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 17:23:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/lideres-a-salvo-una-iniciativa-para-salvar-vidas/</guid>
      <description>Líderes a salvo: una iniciativa para salvar vidas   Llamadas y cartas que amenazan con acabar con sus vidas es el pan de cada día de los líderes sociales de Colombia. Cuerpos sin vida son la prueba de los asesinatos sistemáticos que se han realizado en contra de quienes trabajan con las comunidades y luchan por causas sociales y ambientales. En Colombia están matando a los líderes sociales y ya eso no es un secreto para nadie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro líderes sociales son reconocidos por su labor en Colombia</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/cuatro-lideres-sociales-son-reconocidos-por-su-labor-en-colombia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:12:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/cuatro-lideres-sociales-son-reconocidos-por-su-labor-en-colombia/</guid>
      <description>Cuatro líderes sociales son reconocidos por su labor en Colombia   Los líderes sociales en Colombia, a pesar del miedo y la persecución, siguen trabajando con fortaleza por cada una de las causas que defienden. Su trabajo es reconocido por la organización Diakonia y la Iglesia Sueca con el Premio Nacional a la Defensa de los Derechos Humanos.
El jurado, integrado por 18 personas nacionales e internacionales entre las que hay académicos, periodistas e intelectuales involucrados con la defensa y promoción de los derechos humanos, fueron los encargados de preseleccionar a los finalistas y otorgar el premio a los cuatro ganadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asi es la vida de un líder social: Socorro Aceros</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/asi-es-la-vida-de-un-lider-social-socorro-aceros/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:07:29 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/asi-es-la-vida-de-un-lider-social-socorro-aceros/</guid>
      <description>Asi es la vida de un líder social: Socorro Aceros   Socorro es una mujer menuda, de piel fuerte y cabello negro. Vive en Tame, Arauca. Desde allí ha ejercido su labor como defensora de los niños y de los desfavorecidos de su comunidad.
Su deseo de trabajar por su comunidad surgió cuando quedó viuda a los 28 años de edad, con 5 hijos. Su papá, que vivía con ella, estaba enfermo y por lo tanto se dedicó a cuidarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preguntas frecuentes</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/preguntas-frecuentes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 17:43:54 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/preguntas-frecuentes/</guid>
      <description>Preguntas frecuentes   ¿Qué son los derechos humanos? Los derechos humanos son derechos inherentes a todos los seres humanos, sin distinción alguna de nacionalidad, lugar de residencia, sexo, origen nacional o étnico, color, religión, lengua, o cualquier otra condición. Estos derechos son interrelacionados, interdependientes e indivisibles.
¿Cuál es la definición de un defensor de Derechos Humanos? Según el Sistema de Información sobre Agresiones contra Defensores de Derechos Humanos (SIADDHH), es cualquier persona o grupo que se dedica a la defensa, promoción, respeto y protección de los derechos humanos en el ámbito nacional e internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El 90% de los asesinatos a líderes sociales esta en la impunidad</title>
      <link>/lideres-sociales/posts/el-90-de-los-asesinatos-a-lideres-sociales-esta-en-la-impunidad/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:56:44 -0500</pubDate>
      
      <guid>/lideres-sociales/posts/el-90-de-los-asesinatos-a-lideres-sociales-esta-en-la-impunidad/</guid>
      <description>El 90% de los asesinatos a líderes sociales esta en la impunidad   El cuerpo sin vida de Edenis Barrera apareció en la madrugada del 19 de marzo en una zona inhóspita de Aguazul, Casanare. Era una líder comunal, miembro de la Defensa Civil y lideraba acciones en su comunidad en el barrio El Porvenir. Los medios registraron su muerte como un feminicidio. Dijeron que la mató un ex novio por celos e incluso, como sucede en muchos de estos casos, dijeron que era su culpa por ser &amp;ldquo;muy noviera&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>